Sadhana

Hoy me gustaría hablar de mata y patha [opiniones acerca de la Suprema, y ​​rutas de acceso a la Suprema]. Mata significa un cierto estilo de pensamiento, así que tenemos que ver dónde se origina la acción del pensamiento, desarrolla y culmina; y tenemos que ver en lo que depende de la acción de pensar. Cuando alguien dice: "Es mi opinión, mi opinión personal," ¿de dónde viene la acción de pensar mentira y cómo se llevará a cabo? Pensamiento depende de la mente unidad; se origina en la mente la unidad y se mantiene en la mente unidad.

En el sentido absoluto cuál es la intención unidad? La Mente Cósmica llega a un estado de máxima crudification través Saincara [la fase de movimiento extroversial], ya partir de entonces se inicia de regresar a su morada original través Pratisaincara [la fase de movimiento introspectiva]. La pequeña sensación de "yo" que se desarrolla gradualmente dentro de la materia bruta se llama la mente unidad. Aunque la Mente Macrocósmico es el Controlador Supremo de todo en este universo, No delegar un cierto grado de control de las mentes de la unidad, ya que aumentan en complejidad en la fase de Pratisaincara. Por lo tanto la mente unidad puede ser llamado un subcentro de primaria en una estructura física en la Mente Macrocósmico. Unidad mentes tienen que actuar dentro de la periferia de tiempo, lugar y persona, como creada por el Macrocosmos, y sus diferentes estilos de actuación se llaman mata [opiniones]. Así como la mente unidad depende de tiempo, lugar y persona de su creación, el mantenimiento y la aniquilación, cada una de sus expresiones también depende de un determinado momento, lugar y persona. Es por esto que opinión tiene su valor más alto en un determinado tiempo, lugar o persona, y pierde su valor, o se vuelve del todo inexistente, cuando cualquiera de estos tres factores los cambios relativos. Opiniones sí tienen algún valor, tanto en la vida individual y colectiva. Pero cuando uno está tratando con la Entidad Absoluta, que trasciende los límites de tiempo, lugar y persona, no la propia opinión tiene ningún valor? No, en este caso, una opinión individual no tiene valor alguno. Así, la declaración de Yata mata, patha tata (1) no es lógicamente insostenible. Una opinión en poder de un individuo o grupo en particular en relación con el ámbito social, la esfera económica, o la esfera política sí tiene algún valor, pero para tratar de expresar una opinión respecto a la esfera absoluta sería simplemente ridículo.

Una opinión es un objeto psíquico. Una opinión de una persona en particular es, en efecto, un objeto del objeto de la Facultad cognitivo [los objetos de la Facultad cognitivo son las mentes y los objetos de la mente son las opiniones]. Entonces, ¿cómo puede una opinión convertido en el tema de la subjetividad Supremo? ¿Cómo puede saber el Conocedor de lo conocido? Uno de opinión en este sentido no tiene valor - para que cualquier persona tiene una opinión independiente sobre Parama Purusa no tiene sentido.

En cuanto a Parama Purusa la mente unidad puede hacer sólo una cosa: ser uno con Él como el Sujeto Supremo. La mente unidad debe aceptar Parama Purusa como su objeto, y correr hacia él. Incluso esta proposición es ilógica en el sentido absoluto. Más bien hay que decir que la mente unidad tendrá que volver a su propio tema. Este debería ser el único movimiento, el movimiento hacia la Paramágati [literalmente, el "Supremo Terminus donde el movimiento, o viaje, de las entidades finitas culmina"].

Así, una unidad de cuenta podrá tener muchas opiniones sobre el mundo terrenal, pero ninguna opinión sobre el mundo espiritual. El camino que conduce a la dicha suprema es un singular uno; no hay un segundo camino. El camino es uno, y sólo uno.

Si este universo se considera como un círculo, su núcleo es la Puruṣottama feliz al que está conectado cada punto de la circunferencia. Si alguna microcosmos situado en cualquier punto de la circunferencia quiere llegar al Núcleo, él o ella tendrá que moverse con ideación Cósmica, flotando sobre las olas divinas de felicidad. De no importa qué punto de la circunferencia se mide la distancia al núcleo, de ese radio siempre será el mismo. Este radio se denomina Ananda Marga [el camino de la felicidad]. Así que la Marga Ananda Marga es la única. El camino espiritual no tiene nada que ver con las opiniones de cualquier individuo en particular o de cualquier grupo de individuos, porque Paramatma no puede ser alcanzado por las opiniones.

Las tres etapas de Sadhana

En Ananda Marga hay tres etapas particulares de sádhaná que pueden ser fusionados en uno solo, o pueden permanecer separada: Shakta, Vaeśńaviiya y Shaeva. La verdadera práctica espiritual es una feliz combinación de estas tres etapas. Al tratar de alcanzar el núcleo del Ciclo Cósmico desde cualquier punto de la circunferencia, uno debe desarrollar cada etapa, para que cada uno tiene la misma importancia. Para entender Ananda Marga uno tiene que entender el significado de las tres etapas.

¿Quién es un Shakta? Un Shakta es uno que está decidido a despertar a su facultad de conocer y luchar contra la influencia negativa del principio estático. Tal persona se esfuerza sin cesar contra las impurezas psíquicas y dolencias físicas en la vida individual, y en contra de los males sociales y la desigualdad económica en la vida colectiva. Un Shakta no tiene miedo de la carga aplastante de la infelicidad en la vida, y nunca se rinde al pesimismo, pero lucha contra las miserias de la vida con celo revolucionario. Este es el criterio de un Shakta. Tal espíritu de lucha indomable gana los laureles de la victoria por un Shakta un día, una victoria que nunca es posible a través de persuasión y engatusar. Por supuesto, como una estrategia de guerra, no puede haber una tregua temporal, pero nada más que eso.

En la mitología de la India hay una historia sobre el Shakta, Vaeśńava (o Vaeśńaviiya) y mentalidades Shaeva. (2) Tal vez usted ha oído que Shiva se casó primero con Sati o Dakshayani. Shiva era en esa etapa de la historia como un alma en esclavitud. Cuando Sati escuchó de Narada que el rey Daksha, su padre, fue escenificando un ritual de sacrificio grande, ella se convirtió en decidido a asistir a la misma. Shiva se opuso a ella y trató de ir todo lo que pudo para disuadirla, pero en vano. Sati fue a la casa de su padre. Hasta aquí, en la historia, Prakriti ha sido dominante, y Purus'a latente, como es el caso de un microcosmos en la esclavitud.

Entonces la próxima, el valor latente de Shiva despertó. Totalmente absorto en su propio ser, Él colocó el cadáver de Sati en su hombro y comenzó a moverse por todo el universo. Todo el mundo vio que el inerte Prakrti había encontrado su lugar en el hombro de Purus'a. Este fue el sádhaná de Shiva. Shiva en esta etapa fue el Shakta perfecta, realizando sádhaná para alcanzar la victoria sobre Prakriti (3) Esta es la primera etapa de sádhaná -. Shakti Sadhana, para establecer la propia supremacía sobre Shakti, o Prakriti.

Entonces Prakrti emprendió la práctica de sádhaná para hacer Ella Misma subordinado a Shiva. Prakrti quería Purus'a ser su Señor. O como la historia mitológica va, Sati tomó renacimiento como la hija del Himalaya y Menaka y fue llamado Parvati; ella entonces se sometió tremenda penitencia para obtener Shiva como su marido, mientras que Shiva se negó a mirar en ella. Así Prakrti sufrió inmensa dificultad para alcanzar Purus'a, pero Purus'a permanecía totalmente indiferente. En esta etapa Shiva fue el Vaeśńava perfecta [Vaishnavite], porque él no tenía ninguna preocupación en absoluto para Prakriti.

Entonces, finalmente, Parvati, con la ayuda de los dioses, consiguió su deseo de ser el consorte de Shiva. Prakrti quedó resguardada en Purus'a. Pero como Shiva por su parte, no se dio por vencido Su postura no atribución original, Él era el último Shaeva [Shaivite].

Esta hermosa alegoría tiene un inmenso valor educativo. Para recapitular: En la primera etapa de una sádhaná tiene que convertirse en un Shakta para adquirir shakti adecuada [poder]. En la segunda etapa Prakrti está dispuesto a tomar el refugio de Purus'a, pero el sadhaka es indiferente, y permanece absorto en el flujo de la felicidad cósmica - así que esto es Vaeśńava sádhaná, el intento de lanzar a sí mismo en la corriente de la dicha Cósmico y flotar hacia la meta suprema. [Y en la última etapa se practica Shaeva sádhaná.]

En la etapa de Vaeśńava Sadhakas permanecen totalmente indiferente en cuanto a quién es y quién es Purus'a Prakriti. Su único deseo es llegar a ser uno con Brahma en el flujo de la felicidad. Ellos no hacen un análisis de sutilezas respecto lucha o no lucha, porque ellos saben que van a permanecer absorbido en el flujo cósmico de felicidad por la eternidad. Este es el verdadero espíritu de Vaeśńava sádhaná. "Visnu" significa "que todo lo penetra", "expansiva" - por lo que el significado etimológico adecuado de "Vaeśńava" es "universalista".

Bhava Vaishnavite [postura espiritual] se puede dividir en dos etapas: liilábháva y nityabháva. Cuando la mente de un sadhaka oscila [entre diferentes experiencias] a lo largo de los caminos del Saincara y Pratisaincara de Brahma y queda indisolublemente fusionó con Sus expresiones panorámicas, esa condición se llama liilábháva, y el sentimiento de felicidad del sadhaka se llama liilánanda. En liilábháva enteras existencias los sadhakas 'vuelven vibraron con las vibraciones de la danza cósmica, haciendo que irrumpieron en el baile, risas, lágrimas y canción. Pero en Nityananda no hay expresión como este. Puruṣottama [la Conciencia Núcleo] es la fuente suprema de las innumerables formas y los flujos que emanan durante liilábháva; sino su propia postura es nityabháva [eterna e inmutable]. Así Ananda que Sadhakas experiencia cuando se une con Él en Su inmutable, eterna postura se llama Nityananda.

La diferencia entre la inmaculada bhava Shaivite Shaeva y Nityananda Vaishnavite es muy poco. De hecho Nityananda también puede ser experimentado en Nirguna Brahma bhava [el bhava Shaeva, aquí denota la "no atribución" bhava]. La diferencia entre el Nityananda Vaishnavite y la Shaivite nirvikalpa samadhi [trance de absorción indeterminado] no es más que la diferencia entre el bhava original de Puruṣottama y la de Nirguna Brahma. (4) La consecución de la postura eterna en el altar de Nirguna Brahma es Shaevávasthá [la etapa Shaivite más alto de realización]. En Ananda Marga se ha producido una mezcla única de los sistemas de la práctica espiritual Shakta, Shaeva y Vaeśńava.

El Curso de Desarrollo Físico y Psíquico

Cuanto más que los seres unitarios avance hacia el Ser Supremo, más sus cuerpos físicos y psíquicos (que están hechas de Macrocósmico cosas) por adelantado de crudo a lo sutil. En la primera fase de la imaginación Macrocósmico, la Facultad Cognitiva mueve desde lo sutil a crudo. Un átomo o partícula viene en una proximidad más cercana a otro átomo o partícula. El nombre de este proceso es Saincara. Y cuando estas partículas comienzan a alejarse el uno del otro o convertirse en polvo abajo, yendo así más allá del alcance de la percepción sensorial, se le llama el proceso de Pratisaincara. Cuando un objeto se vuelve más condensado se debe entender que la materia mental Macrocósmico está disminuyendo sus vacíos inter-moleculares. Esto hace que un objeto a venir poco a poco dentro de la periferia de la percepción sensorial. Cuando llega a ser un alto grado de diversidad en la estructura del objeto condensada, se requiere de un factor psíquico auto-activado para su preservación, el mantenimiento y la destrucción. Esta entidad psíquica (la mente) se crea como resultado del choque debido a la proximidad entre molecular. Por lo tanto se puede decir que la mente surge como resultado de choque dentro de la estructura material. Pero no hay que olvidar que la materia no es más que un estado condensado de Macrocósmico materia mental. Lo que llamamos materia no es cuestión de crudo como tal, sino una forma metamorfoseada de Conciencia.

La mente unidad encuentra su expresión a través de choque. Este proceso de choque hace que los átomos psíquicos para obtener en polvo hacia abajo y se expandieron a un grado tal que la mente se expande en el universo, más allá de los límites de la pequeña "I". Este desenvolvimiento continuo y expansión de la mente a través de choque y cohesión constante es provocada principalmente por Prakriti. La mente unidad encuentra problemas naturales que se debe resolver, tales como la adquisición de alimentos, la búsqueda de alojamiento, y la crianza de los niños - por no hablar de simplemente seguir con vida. Los más difíciles de estos obstáculos son, más el alcance de la mente llega a desarrollarse. La lucha para superar los obstáculos es el factor principal en el desarrollo de la mente.

Pero también hay un factor secundario, y que es la influencia de una mente más desarrollada en una mente menos desarrollado. Los animales domésticos como perros y gatos reciben un amplio margen para el desarrollo acelerado debido a su contacto con la mente humana. La compañía de los seres humanos a menudo acelera su progreso más que hacer las fuerzas de la naturaleza que les presentan obstáculos que superar. Así que si la mente de un perro puede desarrollar en la mente de un mono, y la mente de un mono en una mente humana, en el curso normal de la evolución, a continuación, un perro que está en constante contacto con un ser humano puede experimentar un gran crecimiento intelectual y renacer como un ser humano, sin pasar por la etapa de un mono. Tales cambios galopantes tienen lugar en el proceso de la evolución animado; y las criaturas relativamente subdesarrolladas, si aventajada con el contacto humano, pueden establecerse en forma humana en un período más corto que comparativamente se desarrolló criaturas privados de contacto humano.

Cuando un microcosmos llega a una etapa de expansión de conciencia, habiendo hecho un progreso considerable psíquica debido a los enfrentamientos naturales o debido al contacto con las mentes más desarrollados, y es capaz de controlar las tendencias psíquicas en lugar de ser servil a ellos, es llamado manuṣya [ ser humano]. El término manuṣya o Manusa, significa "ser-mente preponderante".

Con el desarrollo de la mente, la estructura física se vuelve más compleja. Se puede poner de otra manera: la estructura física crece en complejidad con el fin de servir como un vehículo adecuado para la expresión de una mente desarrollado. Cuando las actividades psíquicas son canalizados en diferentes direcciones o comprometidos en la lucha contra diversos obstáculos, el cerebro, el medio de la mente, está obligado a ser más compleja.

Del mismo modo, los seres humanos no desarrollados pueden progresar psíquica rápido debido a enfrentamientos naturales o debido al contacto con grandes personalidades. Cuanto mayor es la aplicación de la energía psíquica a un ser unidad, más su material físico se transforma en materia mental. Esto ayuda a que lograr una mayor expansión psíquica, y en consecuencia la mayor reflexión de la Conciencia Cósmica en la placa mentales unidad.

Unidad seres han alcanzado un cuerpo humano después de evolucionar desde la etapa de la animalidad a través de estructuras de complejidad cada vez mayor. Así que los seres humanos han asimilado las experiencias de vida de los animales y no de la vida divina.

Desarrollo psíquico de los seres humanos sigue el ritmo de la creciente complejidad de sus cuerpos físicos. Por otra parte, diversas enfermedades nuevas llegan a existir como fuerzas destructivas de ese cuerpo físico complejo.

En la sociedad humana hay muchas personas cuya mentalidad está en algún lugar entre la de los primates forestales y la de los seres humanos. Algunos han pasado de ser simplemente la vida animal a ese punto, en el proceso de Pratisaincara; mientras que otros han vuelto a ese punto desde un nivel humano más desarrollado, debido a sus pensamientos medias. Si continúan para permitir pensamientos medios para dominar sus mentes, ellos degenerar a la etapa incluso más crudo de la materia inerte, convirtiéndose en ladrillos, piedra o madera. Del mismo modo que los animales no tienen margen para elevar sus pensamientos o práctica espiritual, de manera similar los seres humanos que hacen sus mentes animales-como a través del pensamiento animal no pueden perseguir las prácticas espirituales. Incluso después de recibir la iniciación espiritual o recibir una educación, se comportan como tontos ignorantes. Pero los que son de mentalidad subdesarrollada los seres humanos, pero no los animales, si se recibe acarreo de iniciación en las prácticas espirituales, y tendrá si recibe educación comportan como personas inteligentes.

Iniciación espiritual y la educación traerá el desarrollo mental de los que han degenerado hasta el nivel de la animalidad, pero será casi imposible para que desarrollen espiritualmente. Hay que prestar más atención a aquellas personas que están sin desarrollar, pero que no han perdido del todo su sentido humano. Si no somos capaces de elevarlos, nuestro sistema social será inútil - toda nuestra educación, la cultura y la civilización serán inútiles.

Todos los seres están hechos de la misma consciencia. Así que, aunque nos podemos encontrar en diferentes etapas de elevación psíquica, un brahmana y kṣatriya, un indio y un inglés, un barrendero y un carroñero, un zulú y un maorí, e incluso una pequeña hormiga, están todos unidos por los lazos de fraternidad. Si recordamos este hecho, si trabajamos para el bienestar de todos los seres humanos entonces no desarrollados serán capaces de desarrollar su potencialidad espiritual cuando entran en contacto con nosotros. Incluso las vacas, perros, tigres y osos que entran en contacto directo con nosotros desarrollarán riqueza psíquica y adquirir gradualmente tesoros espirituales.

En las mentes más desarrolladas, una sed infinita queda despierta. Por alcanzar el rango supremo de Brahma - felicidad personificada - esa sed infinita puede ser apagado. El esfuerzo sostenido para alcanzar ese estado de felicidad se llama dharma sádhaná. Pero si los seres humanos no encuentran la manera adecuada de satisfacer su sed, van por mal camino. Es decir, aquellos que no siguen el camino espiritual puede realizar acciones dañinas en cualquier momento. Incluso aquellos que la sociedad respeta tan inteligentes o aprendida puede, en realidad, ser mejor que "satans pulidas", o lo que las Escrituras llaman "demonios". Nuestra sociedad moderna está llena de este tipo de personas. Hablan de universalismo como loros. No tienen ideología definida en sus vidas individuales y colectivas, y meramente se dedican a la decepción de la raza humana en su lucha por servir a sus mezquinos intereses personales por cualquier medio, fair o foul. No podemos esperar que cualquier aportación beneficiosa de ellos.

Rendirse acciones a Brahma

La existencia de los microcosmos está ligada a la acción. Microcosmos tendrán que actuar y moverse; la vida es un proceso dinámico de principio a fin. Nadie ha venido a este mundo a permanecer estática; estaticidad es contrario a la existencia de vida. Incluso el cuerpo físico cambia cada momento, incluso el cuerpo mantiene el movimiento dinámico.

Los seres humanos realizan dos tipos de acciones: acciones pratyayamúlaka [originales] y [acciones reactivas - acciones motivaron o incitado por samskaras] saḿskáramúlaka. Acciones originales se realizan bajo su propia iniciativa, y por lo tanto uno es plenamente responsable de los mismos. Cada acción original es una nueva acción. Puede representar una extensión de la experiencia del pasado, pero no es una reacción. Y las acciones que los seres humanos se ven obligados a realizar como reacciones a sus acciones anteriores se llaman acciones reactivas. En otras palabras, las acciones originales constituyen esfuerzos y acciones reactivas constituyen las resultantes [de las acciones originales].

Supongamos que usted tiene que ir a Dhanbad, pero no saben el camino. Detener a alguien en la calle pides educadamente: "Disculpe, ¿podría decirme cómo llegar a Dhanbad?" En respuesta, el hombre replica con enojo: "¿Qué crees que soy, un policía de tránsito que da instrucciones a cualquier Tom, Dick o Harry? "Usted se sentirá herido. Pero usted debe recordar que esto estaba destinado a suceder a usted como una reacción a una de sus malas acciones anteriores. Así que aunque usted pidió que el hombre con educación, que tuvo que sufrir el dolor psíquico. Su acción de pedir el hombre es una acción reactiva.

Cuando las personas roban a los demás, o disfrutar de la hipocresía, o engañar a la gente, o disfrutar de altura días charla tras día, están cometiendo acciones originales. Cuando un empleado del gobierno deshonesto acepta un soborno es una acción original, y cuando su hijo se enferma y tiene que ser llevado al médico es la acción reactiva (la reacción a la acción original). Cuando su hijo muere, se lamenta: "Yo no he hecho nada malo a sabiendas. Oh, Señor, ¿por qué me has dado tal castigo severo "Pero Dios no le dará ningún castigo -. El profundo dolor que sentía por la muerte de su hijo fue el resultado de sus últimas acciones originales.

El momento Sadhakas iniciar la práctica espiritual que deben entregar todas sus acciones originales a Brahma para que ellos no tengan que soportar las reacciones. Esta entrega es el aspecto más importante de la práctica espiritual.

Brahmarpanam Brahmahavirbrahmágnao Brahmańáhutam;
Brahmaeva tena gantavyam Brahmakarmasamádhiná.

[La acción de la oferta es Brahma, el ghee ofrecido en el fuego sacrificial es Brahma, el fuego es Brahma, y ​​la persona que ofrece es Brahma. Los que van a mantener este espíritu en cada acción será finalmente fundirse en Brahma.]

Reacciones en retribución a las acciones pasadas normalmente ocurren más en la vida de un aspirante espiritual que en la vida de una persona común. La razón es que cuando todas las acciones originales se rindieron a Brahma, sólo quedan las acciones reactivas. Las reacciones pueden ser buenos o malos [de acuerdo a si son resultantes de las buenas o malas acciones originales]. Pero pensar en cómo muchas de las obras que ha realizado antes de llegar a la senda de la sádhaná eran buenos y cuántos eran malos. Para decir la verdad desagradable, el noventa y nueve por ciento de sus obras eran malas. De ahí que a menudo es el caso que sadhakas tienen que sufrir mucho más de mal ímpetus reactivos que llegar a disfrutar de los buenos. Incluso se puede decir que cuanto más se sufre de reacciones, más se está avanzando en el camino de sadhana.

Por supuesto, la retribución de los momentos reactiva, posiblemente, puede ser placentero lugar de dolorosa; todo depende de la naturaleza de las acciones de uno. En cualquiera de los casos, cuanto más se entrega acciones de uno a Brahma, el más corto será el periodo de retribución causada por las reacciones. En este caso la intensidad de la correspondencia será mayor de lo normal; pero esto es una buena señal, porque intensa retribución significa el agotamiento de la correspondencia en un plazo corto.

Supongamos que usted ha incurrido en un préstamo de mil rupias. Si usted paga el préstamo en cuotas mensuales de una rupia le tomará un millar de meses para borrar el préstamo. Una rupia ser una cantidad tan pequeña, esto apenas causar ningún sufrimiento en absoluto. Pero si quiere liberarse de la deuda rápidamente, usted tendrá que pagar una mayor cantidad todos los meses, lo que, obviamente, causar más sufrimiento. Del mismo modo, si uno no se siente la necesidad de ser liberado de la propia momentos reactiva rápidamente, uno puede sufrir menos aflicción, pero entonces uno puede tener que esperar diez o veinte vidas de agotar todos los momentos reactiva. Además, dentro de esos diez o veinte vidas uno probablemente se someterá a la degeneración psíquica, y debido a uno de acciones medias empaparse de nuevo impulsos reactiva.

De ahí Sadhakas genuinos siempre se esfuerzan por ser relevado de sus samskaras adquiridos tan pronto como sea posible; por lo tanto, se entregan por completo a Brahma. La consumación de la auto-entrega precipita la correspondencia de samskaras, y esta retribución puede tener lugar en las etapas Shakta, Vaeśńava o Shaeva, pero en la etapa Shaeva los requitals no se sentía tan profundamente, y por lo tanto puede ser considerado no estar en requitals el verdadero sentido del término. La retribución de los momentos reactiva se siente más agudamente en la etapa de Shakta, porque esta etapa implica una tremenda lucha contra la Prakriti.

La etapa Shakta está dominado por jiṋána y el karma, no por la bhakti (5) Donde hay lucha, la acción está destinada a ser predominante.; Asimismo, habrá que adquirir conocimiento - el conocimiento de cómo luchar. A través del conocimiento, Shakta Sadhakas ser plenamente conscientes de que todas sus penas y aflicciones son los resultados de sus últimas acciones originales. Con el fin de ser relevado de su angustia no lloran lastimosamente a Parama Purusa, pero, mostrando el espíritu de valentía, dicen: "¡Oh Parama Purusa, dame fuerza para continuar la lucha. No quiero escapar de la miseria y el sufrimiento, quiero alcanzar Usted en una lucha alegre contra la aflicción y el sufrimiento. "El gran poeta Rabindranath Tagore dijo en este sentido,

Vipade más Raksa kara e Prarthana mor Nahe,
Vipade yena ná kari Bhay kabhu;
Duhkha CINTA vyathita citar Nái bá dile sántvaná
Duhkhe yena karité Pari jay.

[Mi oración para usted no es "Sálvame de peligro", pero "Bendíceme para que pueda superar el peligro." Usted no necesita consolarme en mi sufrimiento, pero me bendiga para que pueda superar el sufrimiento.]

Este es el espíritu subyacente de un Shakta.

El espíritu subyacente de sádhaná Vaishnavite es algo diferente. Los obstáculos mundanos, los amigos y enemigos, se funden en el mundo de la ideación dichosa los sadhakas Vaishnavite. ¿Con quién van a pelear? Sienten que el universo entero es un juego divino ininterrumpida compuesto por Radha y Krishna. En esta etapa hay un claro predominio de la acción y la devoción. Sádhaná Vaishnavite es un flujo dichosa de hecho. Tales Sadhakas son como puntos de la circunferencia del círculo cósmico, moviéndose hacia el Núcleo, Puruṣottama, a lo largo del radio, que es su sadhana. Y la extensión a través del cual se mueven hacia Él lo largo del radio es el rúpaságar [océano de formas bellas], el rasámrtasindhu [océano de bienaventuranza]. Tales Sadhakas cosechan solamente, a través de acciones reactivas, las consecuencias de sus acciones pasadas. Jiṋána no es dominante en esta etapa Vaishnavite. Sadhakas Vaishnavite dicen que Puruṣottama está promulgando Su Liila [juego divina] a través de este universo manifestado. Ellos dicen: "Oh Señor, Tú eres tanto la sabiduría y la ignorancia, la felicidad y la tristeza. Algunas personas se coloca en tronos de oro como reyes, otros le tiran a la calle a mendigar de puerta en puerta con cuencos mendicidad extendidas. Tú eres mi alegría, Tú eres mi tristeza. Hacer lo que quieras conmigo. "Tales Sadhakas nunca decir:" Oh Señor, sálvame de peligro ", pero

Sudháraseo bhásáo yakhan
Dhanya Hari Hari dhanya;
Vyathá diye Kandao yakhan
Dhanya Hari Hari dhanya.

"Cuando me flotar sobre las olas de felicidad, oh Señor, Tú eres muy amable, y cuando me haces llorar de dolor, Tú eres igual de amable. En la felicidad que siento su toque dulce, y se echó a reír, regocijado por su deporte divino. En la tristeza también siento tu toque dulce, y se echó a llorar, abrumados por su deporte divino. Qué extraño Estás! Qué maravilloso! No tengo nada de qué quejarse ".

En la etapa final de sádhaná Vaishnavite, la mente se convierte en una unidad con la Mente Cósmica. En el momento antes de la fusión final, Sadhakas darse cuenta de que la entidad que ha venido en la forma de la felicidad es su más querido Señor, y la Entidad que ha venido en forma de dolor es también su más querido Señor. Ellos sienten la alegría divina del juego cósmico. Ellos nunca se retiran, por haber pasado por la etapa de Shakta que han adquirido un inmenso coraje y valor. Uno que no ha sido un Shakta ideal no puede ser una Vaeśńava ideal. En la etapa final del culto Vaeśńava, Sadhakas ofrecen su mayor tesoro - su mente - para Brahma, ya cambio de este don supremo esperan nada a cambio. En ausencia de la mente que no pueden disfrutar de la dulzura de la obra divina por más tiempo. En ese momento supremo de liilánanda rendición se transforma en Nityananda. Cuando Sadhakas convierten instalado en Nityananda se dice que han alcanzado la etapa Shaeva. Uno que no ha sido un Vaeśńava ideal no puede ser una Shaeva ideal. Shaivites no tienen una mente propia, porque ellos ya han entregado sus mentes a su amado Señor. Esta es la entrega suprema, este es el logro supremo.

Ratnákarastava gṛham grhińii Padma ca;
Deyaḿ kimapi bhavate Puruśottamáya.
Ábhiiravámanayanápahrtamánasáya;
Dattaḿ maná yadupate tvamidaḿ grháńa.

[Su morada está rebosante de gemas y joyas. La diosa de la fortuna es su ama de llaves. ¿Qué puedo ofrecer a Ti, Señor? Oh, sí, hay una cosa te falta, ya que ha sido robado por Sus devotos; Es su mente. Por lo tanto, les ofrezco mi mente a Ti. Por favor aceptalo.]

Las etapas de pratyahara Yoga

Como mencioné anteriormente, Ananda Marga ha mezclado armoniosamente las sadhanas Shakta, Vaeśńava y Shaeva. De los tres, el sádhaná Shakta es el más importante, porque es la primera etapa del viaje del microcosmos hacia el macrocosmos. El progreso en este viaje se hace a través del yoga pratyahara. Como todos los aspirantes espirituales son conscientes, el objetivo de pratyahara, dharana y dhyana es el logro del samadhi (6) Pratyahara es el esfuerzo consciente para retirar la mente de cualidades mundanas y atracciones -. Más fácil decirlo que hacerlo! El proceso de varńárghyádán (7) es en la mayoría de los casos muy difíciles de realizar correctamente.

Pratyahara tiene cuatro etapas: yatamána, Vyatireka, Ekendriya y vashiikára. Yatamána es un esfuerzo consciente para trascender la influencia negativa de las propensiones. Supongamos que usted ve uno de sus colegas que toman un soborno, y pensar: "Si yo hubiera sido un no Margi Ananda Yo podría haber ganado también algo de dinero extra de esta manera." Esto demuestra que su propensión de la codicia no está totalmente controlado, pero a medida que están dispuestos a controlar, que ha adoptado la forma de Ananda Marga de la vida. Para este esfuerzo consciente de su parte, que se merece el apelativo yatamána.

En vyatireka, la segunda etapa, algunos propensiones puede ser controlado en un tiempo, pero no controlada en otro momento. O una persona puede controlar el deseo físico, pero sufren de un aumento de la ira; o puede liberarse de la codicia por el dinero, pero se desarrollará un fuerte deseo de nombre y fama. Después de entregar una conferencia elocuente que él o ella va a decir: "Todo el mérito es de Brahma. Es sólo por su gracia que podía dar una conferencia tal ", pero en su corazón va a pensar:" ¿Qué un excelente discurso que dio en la actualidad. "Esto se llama vyatireka.

En la etapa de Ekendriya, las propensiones están bajo control, sin duda, pero no de forma permanente. Con el fin de agotar los momentos reactiva las propensiones a veces afirman fuertemente a sí mismos, haciendo que uno de arrepentirse como resultado. (Pregúntese si usted ha experimentado este tipo de tortura mental.) Por lo tanto, esta etapa no representa Pratyahara completa tampoco, porque los bajás y ripus [grilletes y enemigos de la mente] no están totalmente controlados.

Los bajás y ripus se afirman por medio de la mente y los indriyas (8) Si un solo indriya permanece sin controlar, hay que concluir que todavía hay un gusano en la flor de la mente.; y una flor carcomida no puede ser ofrecido al Señor. Sólo cuando todos los indriyas están completamente controlados se puede decir que la mente está bajo el control completo del Atman [unidad de conciencia]. Esta es Pratyahara real, o siddhi vashiikára, porque significa Prakrti ha fusionado en el Supremo Principio Cognitivo. Esto se llama Krśńasharańa [teniendo el refugio de Krishna] en psicología devocional.

La importancia de sádhaná Pratyahara es inmenso, porque se trata de una mezcla armoniosa de conocimiento, la devoción y la acción. En este sádhaná, el Shakta bhava encuentra su consumación, y la devoción latente comienza la brotación. Este brote se desarrolla en última instancia, en la más alta bhava Vaeśńava. Shaeva Bhava es el camino del conocimiento. Así en la vida social hay una gran necesidad de Shaktas y Vaeśńavas. El yoga Pratyahara con la que un Shakta se inicia la prestación de servicio al mundo alcanza su consumación en el servicio perfecto y total del Vaeśńava. Pratyahara comienza con una acción vigorosa y culmina en la devoción desinteresada.

Vashiikára siddhi solamente se logra por los devotos. Incluso Shankaracharya [el gran protagonista de jiṋána] admitió, Mokśakárana samagryáḿ bhaktireva gariyasii - ". De todas las maneras de alcanzar la salvación el camino del bhakti o devoción es el más grande"

Si el conocimiento es comparado con el hermano mayor de una familia, la devoción es su hermana más joven, feliz celebración de la mano de su hermano como ella camina a su lado. La hermana pequeña no puede caminar solo, ni sería seguro para que lo haga, pero cuando ella camina alegremente junto con su hermano, la gente mira con amor a ella y hablar palabras dulces para ella. Probablemente le pedirán que el hermano mayor, "¿Es ella tu hermanita?"
Vaeshákhii Purnima 1958 DMC, Ranchi
